Событие – это сигнал от браузера о том, что что-то произошло.
А обработчик событий - это часть кода , которое выполняется только тогда когда произошло данное событие, 
такое как клик, или движение мыши над элементом и тд.